烏克蘭軍疑進攻收復克里米亞 俄防長：烏克蘭若果進攻，俄羅斯將不惜一切保護斯巴頓

在經過為期5年的養精蓄銳後，烏克蘭政府軍方面已經為此次進攻克里米亞等分裂地區作戰投入了大量的作戰兵力，在東烏前線一字排開了7個作戰旅，目前烏克蘭政府軍方面在東烏前線已經投入了大約2個集團軍的兵力，如果算上後備兵力的話，其投入的總兵力可能會接近3個集團軍（約20萬人）的水平。

目前在其他分裂地區零星戰火已經打響
烏克蘭軍進攻斯巴頓方面近日已犧牲14人

除了數量上非常可觀外，為了防止出現意外，烏克蘭政府軍還在此次作戰中投入了第28機械化旅、第72機械化旅等重裝部隊，已經在前線匯集了超過150輛主戰坦克，以及配合主戰坦克作戰的重型火砲和步兵戰車。目前部分烏克蘭政府軍部隊距離克里米亞邊境只有30公里，為了保證克里米亞的安全，俄羅斯國防部長已經宣稱，俄羅斯將會為維護俄羅斯權益而動用一切手段，不排除直接派俄軍介入

slava ukraini

支持，打鳩佢老味閪

俄佬屌你老母

標題打錯咗

應該係俄羅斯將不惜一切保護斯巴頓及克里米亞

斯巴頓係東烏克蘭其中一個分裂地區
類似克里米亞不過暫時只是宣佈獨立並未併入俄羅斯

俄佬真係慘
以前係巴爾幹 阿富汗焦頭爛額都算
依家連係一馬平川既烏克蘭都夠膽挑佢機

依D就係真漢子啦，一於打佢老母老俄，霸咁撚多地方，中共做99幾廢......

Push

岩岩睇支網話烏克蘭軍同親俄武裝份子係頓巴斯交戰緊

18號 WW3 轉捩點

大家睇路

呢邊咁快開片，望吓某個國家成日話收復收復真係笑話

打喇，咁多野講

係就好玩，一輸班反對派仲唔踩多兩腳

斯巴頓目前只係零星戰火
不過已經係前年簽署停戰協議以來新一輪嘅衝突

屌你老母強搶仲咁大聲

Based Ukraine

烏克蘭無咗核武就俾俄羅斯強姦，一係就直接搵美國借核彈 (如果係當奴侵有機）同佢攬炒。

雖然唔睇好烏克蘭打贏
但如果呢鋪一個唔好彩變左拉鋸戰俄佬搞唔掂就好笑

俄佬半力都嬴啦

Donbass，頓巴斯呀，咩斯巴頓

不過烏克蘭而家個總統Zelensky係講俄文而唔係烏文大，所以上台嗰陣大家仲以為佢會比較肯同俄羅斯妥協

2021仲差過2020?

現在似係 支俄 左右開弓

慎防跟車太貼
烏克蘭戰火好多小說家寫作文

trump 一早cut 咗ukraine 軍事援助啦，唔係第一次彈劾點嚟

MH17死咗三百人，叫埋荷蘭嚟幫拖都唔係冇機會

慘就唔會吞到克里米亞啦
烏克蘭成撻地冇埋都奈佢唔何

諗清楚呀,因住俾拜登補後吉多你一刀

搞咩烏克蘭咁夠薑
俄佬點都會出正規軍保住克里米亞

一路都打緊, keep住有零星交火

真係唔睇好烏克蘭打呢類局部戰爭
唔知佢防空搞成點，納卡戰爭已經證明無人機可以吊打無防空嘅裝甲軍

拜登出手

克里米亞有塞凡堡，係黑海艦隊基地，俄軍唔會放棄

等睇俄仔用UAV狂炸烏軍D坦克

WW3啦 打柒埋支那就好

要打就快手啲大舉進攻啦

俄佬無人機都唔入流
依加最多人買嘅係美支土以

慘你老母咩

支持烏克蘭

唔好攞個場黎比
呢場兩邊軍備水平高唔少

你估冇美國佬係背後佢敢咁大陣仗咩

再唔入流都係吊打
佢喺天你又打唔到佢
冇激光/手提式防空都好難打

當年係忽然話吞就吞
國際社會都會咩做到
出下聲明當反對

trump親俄反中
biden親中反俄

所以我話唔知佢防空搞成點，但烏克蘭本身都缺錢，防空體系好難完整

打錯啫

依家d華文傳媒連報都無報

頓巴斯同克里米亞兩個地方嚟喎

講到好似當年入侵克里米亞無出過俄軍咁

有現役軍人証同主戰裝備，由俄羅斯境內進入克里米亞嘅"本地親俄志願武裝組織"

同強國一9樣

榮耀烏克蘭

所以覺得可能係烏克蘭收到風
俄佬內部好唔掂 先敢咁大動作出兵

除咗一開始俄佬用特種部隊滲透, 電子網絡戰, 比較現代戰爭嘅打法, 但之後東烏克蘭民兵互片都基本上係低技術嘅二戰式陣地戰, 遭遇戰

又開追悼會

標題打錯咗，應該係不惜一切保護頓巴斯及克里米亞

內文我把頓巴斯打成斯巴頓

烏克蘭加油

倒轉打嘅話都應該係
Ssabnod 譯 沙諾 之類

利申: 純鞭屍

油價又升

使唔使咁大反應
普京上連登？

記得讀東歐研究有講過話好多外國學者都當講俄語=親俄，但其實好多人只係當講俄語係習慣，同政治立場未必有關

好熱血
腥港有咁勁就好

烏克蘭比俄佬侵佔
烏克蘭fight back你話俄佬慘？
仲要問我係咪普京？
你訓撚醒未呀 普京

打啦好悶阿

烏克蘭如果反cup成功
將會對所有極權幻像毀滅

但講真，唔太睇好

所以話有軍隊幾撚重要

睇下近嘅台灣自己有軍隊支共就只可以喺隔離泣泣樣樣

香港佢就可以予取予攜

你發咩神經

唔掂個個係澤連斯基
佢依家內部政局搞到一頭煙先玩呢招轉移焦點
當然佢玩呢招黎引俄佬出手美國佬都好樂意咁解
至於普京
佢應該係會觀望下戰況先

睇好都一定要支持反cup

點解唔用無人機?
阿塞拜彊都輸咗

你同連登仔講歷史有鬼用咩
乜柒都唔識就沖出黎架啦

唔好咁講
一陣比好似你下面個個reply癲佬咁咬你就唔好啦

講真
D人一講國語好多人都會屌佢支那狗啦

連登最多就係你呢啲垃圾毒醒L同埋好似你reply個個癲狗

武肺搞到仆哂街
本身又窮

支持

共匪同美國都未正式打代理人戰爭

打贏都要諗點統治 整個地區已經嚴重俄化

荷蘭除咗F35之外有咩可以幫到手

俄狗又做中國肉盾

頂你
你又辱華啦 五筒台灣

希望薩克達收得返個主場踢波

唔係
係普京一出手美國就有口實叫歐洲佬郁俄佬（例如北溪2呢D）
所以對普京黎講最好就係東烏堆"民兵"自己就搞得掂
當然以依家兩邊實力就難D做到
而且依家係佈左幾個旅係到加埋小規摸交火應該係未正式大打
應該仲有一段時間先有大花生食

上個月美國先出聲話克里米亞屬於烏克蘭，仲暗示俄佬放棄克里米亞就可以撤回制裁，烏克蘭而家就行動，俄佬會唔會放棄黑海不涷港呢？

你咪睇小荷蘭佬
雖然無可能嚟幫拖
但以小國而言荷蘭佬裝備其實算幾齊下

伊拉克戰爭彷彿猶如昨天的一樣
一個垃圾及嘅中東國家可以令到俄佬收皮

真係一個唔好彩就真係搞唔掂烏克蘭都唔出期

話時話 舒夫真高咁耐以嚟有冇出過聲
話哂自己國家被侵略

亞美尼亞一役已經開始露底

據說有用土耳其無人機
因為土耳其撐烏克蘭
不過暫時仲未開戰

輸哥個係亞美尼亞

一陣戰敗係咪想俾多啲領土俾俄仔

話晒荷蘭歷史就係不斷地亡國同復國嘅故事
睇過荷蘭史就會覺得比利時無撚用，正垃圾

烏克蘭攻打俄狗
俄狗內部準備可以起革命了

如果同一時間中共進攻黑龍江北部唔知會點呢，不過習近平夠閪膽咩

打佢老母

食咗藥？

你件五盧布jm9

打佢老味俄狗

我地食花生睇戲喇
等烏克蘭刮EU同埋黑馬時期班官(尤其支joe)一巴

我俾佢負左皮

Leopard 2A6 boxer CV90 PzH 2000 愛國者 獵豹
完全見得人

好簡單，學克羅地亞咁
將非本族嘅人驅逐

薩克達應該一世都唔會返到真主場了

可能佢係烏克蘭佬

未來人?

認同
垃圾俄佬

趕返去俄羅斯咪得

打細佬同打契弟應該唔同玩法
核平中南海都有份

比利時係拿破崙戰爭後先至被發明既國家

支那內部呢？

佢似係五盧布

講普通話呢？

最怕最尾同基輔戴拿模一齊變咗踢俄超

烏克蘭分分鐘好抽哂過西歐班靠美國黎攰防既懶鬼國家

薩克達而家係咪變咗基輔球隊

又唔好一碌鳩打沉一船人
大紀元果D呀姐記者咪又一樣講普通話或者支那口音廣東話

有啲毒L唔知係咪現實生活廢開，日日就係靠上時事台過日辰睇野睇上腦，然後一見意見不合就成隻癲狗咬人發神經一黎就屌我老母又鬧人唔讀書搵優越感，唔知食錯藥定定無狗帶睇住搞到咁

家陣有話烏克蘭贏緊咩？我都話唔睇好烏克蘭，但俄佬阿富汗巴爾幹衰過係事實喔，然後啲上腦癲狗就繼續咬人，啲毒醒L就係到打飛機鬧人唔讀歷史我睇完真係笑死，唔怪得比人鬧cctoy

連登冷氣軍師一句小國打大國一定輸

唔好亂講野啊，一陣上面有連衛兵上黎又屌你老母又鬧你唔讀歷史

係呀
佢地好似講過不論喺邊踢，佢地都只會代表烏克蘭

sor9 係我多事
冷氣軍師永遠是對的

咁美國一定輸比支國啦⋯⋯

美國一早知會輸先死頂咋

一定唔會

大把港共高官講英文，佢哋一啲都唔親歐美，奶共奶到sir sir聲。

為咗呢個港斷斷續續打咗差唔多二百年，點會而家放棄

其實絕大多數時間都係all talk no action

江咩士果啲仆__

俄佬：邊個搞我我搞支那！冇左黑海不凍港咪攞返個上海！

打佢老尾啦
唔好學支那口膠部

快啲打，順便滅埋支那

拉鋸應該俄佬會贏

頓巴斯呀

連登仔： xxx收到風，yyy內部好唔掂

愛侵力啞咗

中國係時候收復俾俄羅斯侵占嘅領土

現代打仗係一件好高成本既事來

五年，韜光養晦

烏克蘭：克理米亞，我返黎啦！

冇比錢點解要援助你

唔好豬啊！

台灣都係講mandarin

問題係你要點樣填番啲人入去,個地區真空咗一樣畀俄佬入.

歐洲唔會打啦,天然氣重要過正義好多.

當年一大堆連登仔仲笑鳩人有得選都選個搞笑藝人上去 乜乜民智未開 民主已死 真係風水輪流轉
香港人始終都係冇政治運/眼光

可能係因為當初搞過公投？

俄羅斯早排全國示威喎
全世界都知喎清

WW3
核平支那

有敖得薩嘅礦產，可以打多一百年呀！

你講呢個係政權定成塊深圳河以北陸沉先？

第一日睇咩
全部都党媒黎

烏克蘭而家個政府唔係親俄？

要贏呀

你訓撚左幾多年？

成日光復光復

打就啱
拎槍反抗先會有未來

應該似係懲越戰的玩法，打入少少就走，然後話自己贏咗。
烏軍入到克里米亞半島都守唔到，四戰之地俄佬係都要同你打落去你都唔夠血補。

有俾歐美經濟封鎖
俄佬經濟都唔掂

仲覺得示威搞得死普京？你望下依家仲有幾多聲氣先啦
至於澤連斯基先係上年年尾地方選舉直情可以用潰敗黎形容
上個月又俾人吹風要彈劾佢
你真係要比都唔知邊個唔掂D

唔係第一流，但係喺敍利亞幫巴沙爾打咗土耳其附庸好多獲金呢

佢有咩屌錯?
俄佬入侵人先 依家比人反攻重話佢慘?

烏克蘭同俄羅斯根本就係世仇

無阿富汗既高山地型
平地對抗俄軍機械旅武裝

死硬...

連登神童

打佢老母!!!!team kill

烏克蘭主動開波應該係有殺著係手，否則唔會主動開俄佬波

本身克里米亞92年都搞過一次獨立既啦
根本果度d人想跟俄佬

Zelensky個位已經危危乎
今鋪如果真開波肯定係放手一搏
但敗登肯定唔會幫
咪唔記得當初係黑馬搞出嚟又唔肯執手尾

點會夠打

隨時 Kiev 都輸埋出去

其實係係邊度大
烏東好多人仲講緊俄文 有d人直頭唔多識烏克蘭文
係果度大邊有得揀唔識俄文

打佢老母！

基本上你講俄文o係全烏克蘭都通行到

你係咪搞錯
明明係土佬無人機撚到敘利亞傻閪咁搞到普京屌鳩erdogan叫停火
仲有哩堆無人機幫左亞塞拜疆好多 打到亞美尼亞啲俄佬防空系統爛哂

遊擊戰都玩死佢

打柒你老尾閪俄狗

快D打

革命完即刻覆桌

邊樣都好啦，打到佢返石器時代，等佢哋冇得再搞搞陣就得

打內戰都打左咁多年 啲軍隊應該熟練度好高

男人死晒
烏蘭克妹又氾濫啦

烏西人嚟，佢個位應該唔係俄語區
係條大河西岸，東岸先算係傳統上俄語區

如果有法德支持輸血，唔出核武情況下真係唔奇

歐豬放棄左烏克蘭九世啦

烏克蘭報仇個心幾強 聽講佢地係自己番工搵錢買裝備再去邊境打 之後死唔去無哂彈又番去番工儲錢買裝備 有朝一日 香港

但係今次真係有德國法國支持

車臣表示 今鋪乘機報仇 黑寡婦全體出擊俄佬都似

支持同攬兩回事

唔出兵姐，可以借錢借糧，借軍火呢啲唔擺檯面講
有錢有糧打場拉鋸戰應該得嘅

衰啲講代理人戰爭，有so la

車臣大佬依家係普京啲馬嚟

訓左幾耐
車臣廿年前已經比普京收左皮

咪玩 俄佬連直接管車臣都唔夠膽 點收人地皮

與其硬碰硬
不如試吓學亞塞拜疆咁韜光養晦等時機成熟先出手

依加個車臣渣fit人係普京欽點

其實本身烏克蘭有核彈㗎！係呀蘇聯啱啱解體嗰陣， 有唔少核彈係喺烏克蘭境內烏克蘭接收咗，但之後畀返俄羅斯， 去換佢唔入侵烏克蘭

不過隻癲狗都係養唔熟,條友仲狼過普京.

我地去幫佢地出火

制裁係有搞到俄羅斯經濟，俄羅斯呢啲半民主國家，經濟再差多幾年普京都有機會要讓位

同台灣一樣咁on9
事實係你有核彈佢先唔敢郁你

依家車臣行緊伊斯蘭法

自治共和國係大權啲嘅

無機會

有冇叫埋土耳其幫手

牽一髮動全身

如果俄國唔可以速戰速決就大撚鑊
好似蔣介石都打唔贏日本人，但一直拖，拖到日本同西方反面，就可以拖撚死佢

跟著，格魯吉亞就會跟隨烏克蘭出兵收復領土

格魯吉亞玩唔起嘅

轉移視線都係合理解釋，當年福克蘭都係咁先打
最重要係烏克蘭打嘅係克里米亞唔係俄羅斯，普京冇藉口正面進攻烏克蘭，而且佢都唔想再俾歐美加大制裁，最多係俾武器俾克里米亞，即係烏克蘭最壞情況都唔會滅國，好可能係打一圈然後又返返原本個佔領地

未傻啦，烏克蘭唔好話成堆防空戰車，IGLA都成堆啦，無人機恰第三世界國家就得，你估烏克蘭係阿美尼亞同亞賽拜韁果班咩…

愛侵力屌拜登嗰陣唔係咁講咖喎

利申侵粉 只係覺得愛侵力成日雙重標準

咁夠疆

諗起南奧塞梯

缺錢一回事，但係佢地自己都有一定程度軍事基礎技術，好醜都係前蘇聯既軍事重地之一

唯一可以講既係估唔到烏克蘭會主動進攻

同台灣一樣
自己單手讓人

現實係邊個有Nuclear又有Discretion

入咗院冇跟進
拜登幫手未？

敗登上星期approve左funding比烏克蘭

親俄武裝份子=俄軍

首先肯定好過德國
啲妥善率低到喊
法國海軍都叫有出去練下兵，陸軍有外籍兵團撐住

最想知有冇繼續制裁中共

輸果個係亞美尼亞，其二係烏克蘭軍事技術較高，你當烏克蘭高一班波，係防空雷達同對空火力面前無人機就無咁猖狂

不過唔知烏克蘭一帶多唔多山或者樹林？
等了解當地地理嘅現身說法
如果唔係可以學越南咁打法，即遊擊隊

all wfc biden

成個烏克蘭都大草原遊擊就冇希望咖啦

天佑烏克蘭

維尼既重心點都係擺左去台海果度，東歐既野就應該唔會節外伸枝

全國示威梗係嚴重過彈劾啦
示威係人民唔信政府喎
彈劾係政府內部咋喎

俄羅斯俾人制裁經濟已經好撚差，美國加歐盟同中東產油國提高制油quota，能源價格大跌，依家成個俄羅斯嘅國民生產力只及一個廣東省，我覺得佢哋幾慘喎

要人地幫都要證明自己有力一戰先得
烏克蘭同俄佬由蘇聯個陣交惡左咁耐
民族性咁強
睇下土耳其會唔會唔聲唔聲幫烏克蘭手

唔關臺灣事，桃園計劃已經差唔多有成品，係美國唔俾

最衰嗰度啲人親俄，難度高左唔少

好，打柒佢老母！

唔知烏克蘭係邊條力架任期內俾人入侵呢

當年克里米亞好似係因為好多俄羅斯人比烏克蘭人歧視要引發示威求俄羅斯幫手

我諗今次應該乽大會咁做

好難講
俄烏分家後有幾多入咗烏克蘭手都唔清楚
最大問題係經濟差冇經費維護，妥善率有幾高又冇人知，無人機就係可以短時間大量生產，消耗完你啲防空就GG

一定啦 唔洗問

當地係俄裔佔多數,仲有啲韃靼人.

好撚勇 烏克蘭咁細都敢挑機俄佬

有啲似北愛

烏克蘭要有無人機先得

係，但當時高軍階高職位政府高官都係烏克蘭人，其實好有我地剪影

第一次見到中俄會係聯合國讚成遣責

WW3。

應該炒車。

咁又係，游擊係要靠山或者樹林多嘅地方
同埋似乎係熱帶國家嘅把戲

真正ww3開始係支那忍唔住手打台灣

但就係烏克蘭係進攻方你先估佢唔到，唔係有把握既，點會出手，若果連基本維護補給都做唔到，唔好話進攻，連基本防守都做唔到啦！
除非烏克蘭軍成班參謀都係傻或者痴線…

韃靼人本身係大多數
俄狗係殖民黎
以前好多韃靼人俾俄狗流放，返唔到去

死多d 俄佬同烏克蘭佬
可以去果邊左擁右抱

話研究緊

報仇

香港走慣精面，力就人地出自己就坐埋一邊冷手執個熱煎堆........無左英國保護罩香港咩都唔係........對抗共產主義只有武裝革命......老俄蘇維埃死剩種普京一路都想蘇聯復辟.....繼續用共產主義侵略......中共重On9 做老俄隻狗..........圍住老俄既國家憎老俄入撚曬心肺

支持克里米亞民族自決

支持頓巴斯民族自決

Jimmy Carter : 克里米亞重返俄羅斯是「大勢所趨，是眾望所歸」

你估18號個主題唔係講買賣台灣咩?

有信心未必成功，但唔打唔爭取就咩都無

香港連國際金融中心地位都俾人剔除埋仲研究緊
咁慢慢研究先冇咩事我入返院

睇返最近發展
海軍有沱江級 陸軍有雲豹 空軍有T-5
反觀台灣並無任何超高音速導彈 中國產量已經接近100枚

韃靼人當時做曬人質

佢哋投咗俄？

大量俄羅斯人民志願軍已經準備好

克里米亞對俄羅斯好重要？

要打贏比自己強大嘅敵人離不開幾個重點：快狠準

其實佢地成件事好複雜，簡單啲咁講就係烏克蘭人係大晒，用權力打壓其他民族既人，咁俄裔當然唔鍾意啦，所以引發示威->爆內戰->搵俄羅斯幫手

炸9俄羅斯輸油管先

但係緬到甸嘅時候，成班連登仔唔係咁講喎

當初阿根廷主動開波佔領福克蘭群島，都冇乜殺着啦

舒夫真高搭列保夫打雙箭頭, 必定大炒俄羅斯

有個靚女檢察長都係烏克蘭人嚟,後尾投咗俄先多人識.

你講得冇錯
但咁再計落去斯基泰人先係原本大多數啦
斯基泰人嚟之前都肯定仲有原住民

之後克里米亞先後有薩爾馬提亞人、古希臘人、哥特人、匈人、可薩人、拜占廷人、欽察人生活過，韃靼人點計起嚟都係後來者

俄狗收皮啦

蛾撚仆街死啦

打鳩普京

俄羅斯人400年前已經係克里米亞半島落腳，不過之後俾蘇聯劃地界時分咗比烏克蘭
克里米亞本身都係俄裔人佔大多數
然後啲官員全部比烏克蘭裔把持

當地人係不嬲都想回歸俄羅斯喎

打咗支那仲有咩嘢可以吠，唔同日日講南京大屠殺咩

仲有，美國唔覺意炸L咗個台積電，支那到時就算收番台灣都曬藥費。

建議你上網去youtube睇下克里米亞人嗰啲訪問
佢哋大部分都唔想回歸俄羅斯
更加大部分人話自己從來都冇投過票
身邊都冇朋友投票

克里米亞之所以會比蘇聯分比烏克蘭就係因為當地好窮
克里米亞今時今日所有成就建設都係烏克蘭政府一手建成的

冇錯，根本克里米亞就係香港，烏克蘭就係大陸，個時就係一直比大陸食住

美國都冇超高音速導彈
反艦速度唔係最重要
抗干擾飛得夠低零活一樣重要

好睇你睇緊既咩YouTube 就如香港有黃藍一樣

黑海唯一嘅海軍基地你話重唔重要？
有咗呢個基地佢可以好快去到土耳其同埋地中海

點睇都係俄係支 烏係香港啦

Sor 更正，係約200幾年前

某個國家仲將自己嘅地方送俾俄羅斯

可以睇下當年既新聞點解會示威內戰最後俄軍出兵

可以睇返當年新聞，點解當地示威內戰再求俄軍出兵

一來 緬甸軍方背後=中共 情況唔同
二來 烏克蘭冇出全力隊死拜登父子 歐洲班契弟奶共 同反鬧長期保護佢地的美國&侵
等俄佬一次過打柒晒就最啱

有槍有炮講野係可以大聲D

上次冇準備加上國內政權混亂先輸呢次有準備有機會贏

普京連簡第二個人人選都無 咁樣真係叫控制到同欽點咩

控制西太平洋係終極目標

美軍係關島，點控制

左膠會睇唔到 全部讓開

頓巴頓定巴斯頓呀

唐努烏梁海 先最慘
條約都冇簽過就直接吞咗

頓巴斯

佢老母個名好撚難讀

咪L係度扮膠啦

慘你老母
邊個打先? 你老母讀屎片

咁點都要搶

兩邊都有中共係背後

俄羅斯
無可能坐視 烏東被人搶返

雙方真係打

油價一定爆

你講呢3樣嘢，真打上嚟都冇撚用
沱江得600噸，雲豹係薄皮裝甲車，T-5係教練機

你呢種口吻正正就係依家微博個班小粉紅
重點係National Organization Military Production
啱啱買嘅M60同M113就係為咗呢個用途

就算要國艦國造/國機國造，都唔好爭咁遠吖
咁o既進度要做到派里級呢種都要50年以上
仲有艦上裝備單獨研發成本高到喊，執美軍二手其實仲實際
而且真係打起上嚟臺灣唔會有足夠資源(能源/鋼材)做艦，根本冇可能打到消耗戰，美軍唔介入就肯定輸硬，而美軍肯唔肯介入好大程度取決於第一波導彈/火箭炮洗地後臺灣剩餘幾多戰力
所以專注防空同反登陸兩個一直都係首要，呢種國造方案最多叫keep住個技術，實戰效用唔大

話口未完

記英文或者俄文咪得
Donbass 點會認錯

等多四年先啦，奧巴馬扮睇唔到克厘米亞俾人入侵果時咪敗登做副總統囉
依家做埋總統真係睬你都有味，點打？

咁克里米亞啲韃靼人呢？佢哋反俄喎
韃靼人住得耐過班俄狗啦

做曬沈默的羔羊啦,夠膽反抗俄羅斯就會畀當地啲俄裔搞.

Слава Україні! Героям слава!
光復香港！時代革命！

引用返我另外一個回覆

你講得冇錯
但咁再計落去斯基泰人先係原本大多數啦
斯基泰人嚟之前都肯定仲有原住民

之後克里米亞先後有薩爾馬提亞人、古希臘人、哥特人、匈人、可薩人、拜占廷人、欽察人生活過，韃靼人點計起嚟都係後來者

如果要計嘅話你一定可以喺克里米亞搵到嗰啲之前定居民族嘅後人(例如應該入希臘裔後人)

但重點係既然俄羅斯裔嘅人佔大多數已經成為事實超過二百年，再claim韃靼人先係塊地嘅owner都唔實際
咁現實係嗰塊地大多數人都係親俄，呢班人唔係新一代嘅移民，而係幾代人都喺嗰度土生土長嘅人，如果依據主權在民、民族自決的原則，我就覺得應該比嗰度啲人自己決定去留啦

1955 年划畀烏克蘭，冇諗過後尾會反面。

個啲核彈烏克蘭根本用唔到

雄3夠防台海啦

有冇details,想學多啲野

呢層就唔太擔心
第一： 俄仔有完整既空軍 又唔洗依賴無人機
第二： 烏仔仲有唔少ussr時期既自行防空系统（防空坦克）

佢擔心俄仔既遠程火力仲好
但兩邊都係咬老糧 彈藥都通用
所以主要睇邊邊多失誤多

我覺得俄羅斯會先失守
等烏克蘭集中左兵力
再用遠程火力一次過打擊

烏克蘭就會比較想閃電戰佔領
再交比步兵防守
然後等停火

某程度上又幫左敗登

多謝大家支持基輔羅斯

發現有好多連登仔沉迷無人機
有啲仲話到可以派MQ-9去中南海
但好明顯無人機對付防空系統廢/冇電子戰系統嘅軍閥就有用，但對於一啲大國就唔係咁有用囉

偵測到無人機之後干擾佢基本上啲無人機就跌晒落地/控制唔到
問題係你有冇本事偵測到啲無人機、同有冇防空系統射佢落嚟/電子戰系統干擾佢
小國就冇呢啲，大國好明顯會有啦

mother of Rus' cities

其實如果烏克蘭做打先嗰個會好蝕底，你做進攻嗰位一輸咗俄佬完全可以名正言順直接滅你國，除非今次係多國聯軍幫烏克蘭手，咁仲有得打

另外上世紀嗰陣克里米亞亦曾經係俄羅斯領土嘅一部分 直至到赫魯曉夫轉讓畀烏克蘭

烏克蘭係我心目中嘅天堂嚟

解體拆散，有核彈頭就起到爆

所以我頭一句已經寫咗唔知佢防空搞成點
就算有以前啲裝備留低，以烏克蘭經濟都未必有軍費維護，妥善率可能好低
尤其係對無人機呢類可以短時間內大規模生產武器
用防空導彈打本身已經唔合乎成本效益，而且打一支就少一支
總有打完o既一日
一定要有激光同手提導彈打微型同小型無人機

基輔地靈人傑 莫斯科係靠蒙古人發圍

大國之間對機基本上唔會只依賴無人機
而加既電子干擾技術太多
你用無人機又唔係冇代價
同最後你都係要用步兵去插旗
無人機只係輔助
主力都係舊時代武器

洗鬼防空導彈
防空坦克既雷達同高射炮都夠做

淨係進攻東部嗰班叛亂分子啫，克里米亞就算啦

烏克蘭尚在人間

打俄狗

同俄軍打
打場應該……

下場

未打已經因飲醉酒 KO自己一架mig 29

對住土耳其，俄佬連契仔亞美尼亞都保唔住

呢次唔係大國戰爭，俄佬只會出裝備

烏克蘭主力都好似仲係用緊T-64同T-72
邊有啲咁o既嘢

烏克蘭美女咋？

明面上唔會 但實際係會
俄仔諗都唔洗諗都知道
如果只靠個班所謂既民兵去面對烏克蘭既正規軍
3天都唔知守唔守到

俄仔會學抗美援朝個招
張邊防軍換一換衫扮係民兵 志願兵
如果真係守唔到
再係上空引下烏克蘭等佢擊落
咁就可以光明正大咁去報牛啦

ussr時期都有唔少防空坦克
都夠做既
同佢地都有主煮燃飯去改裝升級啲軍備

烏仔防空坦克：
Tunguska M1
ZSU-23-4

烏克蘭手足咁勇

未打過真係唔知幾有效
維基見ZSU-23-4都係儲備狀態多，睇嚟又係軍費問題妥善率唔夠
數量都唔係好多，可以抽出嚟打o既會更加少
俾啲無人機偷到一換一都已經蝕咗

法國係全世界除美國外
唯一有核動力航母既國家

牽涉到黑海艦隊個母港喎, 點會唔守

冇口實，因為只係烏克蘭境內戰事，我諗普京唔會想俾美國加大制裁
而家啲制裁係確實令俄羅斯經濟出現問題，普京支持度都有下降
最多係陸軍換件衫變做「親俄武裝分子」
但空軍冇得咁做

出得都係得兩枝機槍仔

人地有更好既選擇
仲無咩人機呢

唔一定既
反正而家都經濟差
咁不如直接一場戰爭去轉移視線

Donbass俄仔都可以派cosplay去扮志願軍
克里米亞直程納入咗俄羅斯版圖
過咗界俄仔就大條道理出正規海空軍

普帝就算支持率係0都唔撚驚啦

an hour ago - 44°37′N 33°29′E
The Black Sea Fleet's flagship the Moskva Project 1164 cruiser departed Sevastopol to conduct a training exercise in the Black Sea

黑海艦隊旗艦起航

連登啲傻閪俄粉去晒邊

似新官想坐穩
打杖美元又可以強勢
石油又可以升翻

核彈係要好準確咁
依足設計個程序先引爆到
唔係你炸9佢就得

我知你個意思， 普通炸彈炸佢佢梗係淨係得輻射污染啦，但係你只要keep到有核彈頭嘅話你就有得談判㗎喇嘛

爆唔爆呢樣嘢軍方啲人實解決到㗎，最緊要就係有核彈喺手

冇改錯名

之前唔記得邊度睇過
話淨係買刺針已經玩殘你
唔洗搞咁多野

keep住根本冇用
烏克蘭其實用唔到個核彈呢點
其他國家都知㗎

軍方識鬼
要搵核子科學家先得
不過烏克蘭有咁嘅技術
自己整都得啦

gdp係小事，傳統東正教人口負增長先至鋌而走險，等到俄羅斯新教徒穆斯林全面取代東正教徒，俄軍就會不戰而敗

on撚9
邊個食克里米亞先呀

如果俄國士氣真係低落到咁，內部真係咁差，唔到佢唔放棄。

BTW, 其實以Euro式解決方法。通常都係取個中間方案：變成自治領兼非武裝區，主權歸烏黑籣，然後內部完全自治，克里米亞俄國血統的人容許同俄國自由行動。

歐洲歷史上好多類似克里米亞呢類麻煩嘢。歐盟就係經過咁x多年，最後得出的大家都可以接受解決方案。

有機會係試探性質，美國想借烏克蘭再摸下俄佬弱到去乜嘢地步。有機可乘咪直接攻佐佢，冇機咪退守番。

仲有對付無人機的防空彈藥其實都好平。

戴高樂號個核動力笑話來的。常規動力做得好，例如qe級咁，不如用常規動力仲可靠。

其實兩邊都係俄佬嘅𡃁
只係阿塞親埋火雞啫

阿塞如果搞俄佬，下場應該同格魯吉亞一樣....

俄羅斯自沙俄年代都係窮慣，佢班友應該唔怕。

都唔係架，你估班俄佬係支那班韭菜任割唔嬲咩

俄羅斯陸軍唔係流，海軍就水皮啲。

所以咪整d 網軍出黎拖其他國家落水囉

無諗過烏克蘭咁夠薑真係出兵

你覺得侵侵會擋到佢咩你睇下Helsinki 個會係普京面前淆撚到

俄佬攞呢 D 地方，嚟試新武器。

雖然我明我哋多數會傾向支持烏克蘭，因為代入咗港支關係，烏克蘭一直以嚟都俾蘇聯同俄佬搞
不過克里米亞本身係赫魯曉夫條戇鳩自己送出去，本身啲居民係當自己俄國人多
利申同克里米亞啲後生傾過計，不過當然同邊個傾都有可能有偏頗

正常有大靠山先夠膽，我諗唔係歐盟，似美國，但俄國衰極都三分釘，正常打法應該輸硬

刺針打直升機近乎必中
最主要用嚟打搶灘登陸時嘅空中支援
都係嗰句，要睇佢第一波洗地之後淨返幾多戰力

我諗果篇野係預設左要縮入城巿打遊擊
就咁行出空地射返枝就縮返入附近建築
除非玩到二戰果啲無差別轟炸
唔係都應該都幾難清

烏克蘭又未至於對美國言聽計從嘅，邊個會咁傻出自己軍隊幫人試探
無人機本身都係楆榜平生產快，俾佢一換一偷到架坦克已經有賺。俄佬空軍唔方便插手啫，但佢可以飛㗎A-50過嚟，將情報分享俾叛軍，搵防空薄弱嘅位置突破

咁已經去到敍利亞伊拉克呢類巷戰

因住俾美國賣多次

連登親俄嘅人唔多,你唔係親英美就一定畀人屌你係五毛.

我以為去左成人台 禁多人打飛機

打條撚咩

歐美主流媒體
俄國塔斯社，RT，衛星通訊社
都搵唔到相關消息

唔打鳩佢老母唔驚架
中共同俄佬都係欺善怕惡

連登仔真係好撚麻煩，唔幫你先就瓜瓜叫？人地老鳳幫你咩

掟石仔

老俄不嬲抵打，成日普京成日想借屍還魂復興蘇維埃

俄佬係中東露哂底喎

唔係中東，係南高加索地區。資料麻煩準確番d Thanks🙏

而家情況點？

都係來自果個地方啫

五毛：唉 唔好講啦

正如講中文唔一定親中

克里米亞俄佬出唒手，咁西方除左口交，仲做左咩？

NATO呢？